<speak>

  Amazon EC2

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      EC2 es uno de los servicios más populares de AWS.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      EC2 significa Elastic Compute Cloud, que es una forma de Infraestructura como Servicio.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      Principalmente consiste en la capacidad de:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Alquilar máquinas virtuales (EC2).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Almacenar datos en unidades de disco virtuales (EBS).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Distribuir la carga entre máquinas (ELB).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Escalar los servicios utilizando grupos de escalado automático (ASG).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      Conocer EC2 es fundamental para comprender cómo funciona la nube.

    </s>

  </p>

  Opciones de Tamaño y Configuración de EC2

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Sistema Operativo (OS): Linux, Windows o Mac OS.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Potencia de cálculo y núcleos (CPU) necesarios.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Cantidad de memoria de acceso aleatorio (RAM) necesaria.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Espacio de almacenamiento requerido: adjunto en red (EBS y EFS) y hardware (EC2 Instance Store).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Tarjeta de red: velocidad de la tarjeta, dirección IP pública.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Reglas de firewall: grupo de seguridad.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Script de inicio (configuración en el primer lanzamiento): EC2 User Data.

    </s>

  </p>

  EC2 User Data

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Es posible configurar nuestras instancias mediante un script de EC2 User Data.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • La configuración inicial implica ejecutar comandos cuando una máquina se inicia.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Este script se ejecuta solo una vez al iniciar la instancia por primera vez.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • EC2 User Data se utilizan para automatizar tareas de inicio, como:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Instalar actualizaciones.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Instalar software.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Descargar archivos comunes de Internet.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Cualquier tarea que puedas imaginar.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • El script de EC2 User Data se ejecuta con el usuario root.

    </s>

  </p>

  Resumen de Tipos de Instancias de EC2

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Puedes utilizar diferentes tipos de instancias de EC2 que están optimizados para diferentes casos de uso.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • AWS sigue la siguiente convención de nomenclatura:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - m5.2xlarge

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • m: clase de instancia.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • 5: generación (AWS las mejora con el tiempo).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • 2xlarge: tamaño dentro de la clase de instancia.

    </s>

  </p>

  Tipos de Instancias de EC2 - Optimizadas para Cómputo

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Ideales para tareas intensivas en cómputo que requieren procesadores de alto rendimiento:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Cargas de trabajo de procesamiento por lotes.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Transcodificación de medios.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Servidores web de alto rendimiento.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Cómputo de alto rendimiento (HPC).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Modelado científico y aprendizaje automático.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Servidores de juegos dedicados.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      Un ejemplo de este tipo serían C4, C5, C6g, C6gn.

    </s>

  </p>

  Tipos de Instancias de EC2 - Optimizadas para la Memoria

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Ofrecen un rendimiento rápido para cargas de trabajo que procesan grandes conjuntos de datos en memoria.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Casos de uso:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Bases de datos relacionales/no relacionales de alto rendimiento.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Almacenes de caché distribuidos a escala web.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Bases de datos en memoria optimizadas para inteligencia empresarial (BI).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Aplicaciones que realizan procesamiento en tiempo real de grandes conjuntos de datos no estructurados.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      Un ejemplo de este tipo serían R4, R5, R5a, R6.

    </s>

  </p>

  Tipos de Instancias de EC2 - Optimizadas para el Almacenamiento

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Ideales para tareas intensivas en almacenamiento que requieren acceso de lectura y escritura secuencial a conjuntos de datos grandes en almacenamiento local.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Casos de uso:

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Sistemas de procesamiento de transacciones en línea de alta frecuencia (OLTP).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Bases de datos relacionales y NoSQL.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Caché para bases de datos en memoria (por ejemplo, Redis).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Aplicaciones de almacenamiento de datos.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Sistemas de archivos distribuidos.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      Un ejemplo de este tipo serían D2, D3, H1, I3 e I3en.

    </s>

  </p>

  EC2 Instance Connect

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Conéctate a tu instancia de EC2 desde tu navegador.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • No es necesario utilizar el archivo de clave que se descargó.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • La "magia" es que AWS carga una clave temporal en EC2.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Funciona directamente con Amazon Linux 2.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Asegúrate de que el puerto 22 esté abierto.

    </s>

  </p>

  Opciones de Compra de Instancias de EC2

  <break time="500ms"/>

  <p>

    <s>

      • Instancias a Demanda, On-Demand Instances: cargas de trabajo cortas, precios predecibles, pago por segundo.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Reservadas (1 y 3 años):

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Instancias Reservadas, Reserved Instances: cargas de trabajo largas.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      - Instancias Reservadas Convertibles, Convertible Reserved Instances: cargas de trabajo largas con instancias flexibles.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Planes de Ahorro, Savings Plans (1 y 3 años): compromiso de uso, cargas de trabajo largas.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Instancias Spot, Spot Instances: cargas de trabajo cortas, económicas, pueden perderse (menos confiables).

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Hosts Dedicados, Dedicated Hosts: reservar un servidor físico completo, controlar la ubicación de la instancia.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Instancias Dedicadas, Dedicated Instances: ningún otro cliente compartirá su hardware.

    </s>

  </p>

  <p>

    <s>

      • Reservas de Capacidad, Capacity Reservations: reservar capacidad en una zona de disponibilidad específica por cualquier duración.

    </s>

  </p>

</speak>
